大家對國際線要加油 反中同時亦對反侵都上升緊

轉發自FB Goodbye HK, Hello UK
（情況特別，破例一次，Sorry。）
絕對明白大家心情都好沉重，亦覺得好憤狠同無力。正正因為咁，因為情況特殊，恕我破例唔曲線好直接咁講個人睇咗咁多國際新聞同評論之後，從來都無講過香港响國際上嘅處境，大家需要有嘅心態同可以做嘅事。只此一次，下不為例，當中可能會過份坦白，所謂忠言逆耳，唔鐘意嘅唔即刻Unlike（記得順便Unfollow）。而啲「怨婦」「英國欠咗香港」「信唔過」嗰啲，請立即過主！因為我討厭呢類人比藍絲、廢老廢中同紅粉尤甚！
首先依家國際外交關係嘅大環境，根據《Foreign Policy》嘅報導，民調無論係美國、歐盟、英國等西方國家嘅國民，疫情期間對中國嘅反感率，最低嘅係六成幾，最高嘅美國七成幾，反中心態好明確嘅。不過咪高興住，因為同時民意對美國政府嘅好感度只有兩成幾。原因好簡單，因為Donald Trump政府對盟友嘅外交政策太飄忽，保護主義太強自己友都唔放過。用關稅對付中國嘅同時，亦用差唔多嘅嘢壓迫歐盟、英國、南韓同日本。追北約同其他軍費大家可能聽過，呢樣間接等如唔幫EU對抗最近嘅敵人俄羅斯。酒、汽車嘅關稅呢啲已經算小事（對法德甚至蘇格蘭就好大鑊）。而最惡嘅係所有美國網絡公司，例如Amazon、eBay、FB之類，响歐洲英國賺嘅所有錢，只會交稅比美國，而EU同英國一毫子都唔準收，邊個收就反制邊個（法國先中招）。
即係Donald Trump响傳統盟友嘅國眼中，觸摸唔到利益重要還是國際價值重要，根本唔可以好似以前冷戰時代列根咁，做大哥帶領西方一齊合作。咁意味啲咩呢？好容易有機會令中國揾到突破口，講錢合作做生意不提政治，變身做分化L。呢啲去全球化單邊孤立主義係大環境，歷史上都試過，三十年代美國咪係咁囉，大家記得邱吉爾跪到出血，美國政界初頭都唔肯幫手㗎（歐洲關我忍事呀？之前一戰加西班牙流感仲瀨唔夠呀？）。
... 待續
Credit to: